{
  "totalQuestions": 15,
  "title": "Letopočty",
  "questions": [
    {
      "id": 1,
      "question": "začátek vzpoury proti Habsburkům",
      "answers": ["1618", "1774", "1848"],
      "correctAnswer": "1618"
    },
    {
      "id": 2,
      "question": "bitva na Bílé hoře",
      "answers": ["1620", "1618", "1781"],
      "correctAnswer": "1620"
    },
    {
      "id": 3,
      "question": "poprava 27 vůdců povstání:",
      "answers": ["1620", "1621", "1781"],
      "correctAnswer": "1621"
    },
    {
      "id": 4,
      "question": "povinná školní docházka",
      "answers": ["1774", "1848", "1526"],
      "correctAnswer": "1774"
    },
    {
      "id": 5,
      "question": "zrušeno nevolnictví",
      "answers": ["1781", "1848", "1620"],
      "correctAnswer": "1781"
    },
    {
      "id": 6,
      "question": "zrušena robota",
      "answers": ["1848", "1781", "1774"],
      "correctAnswer": "1848"
    },
    {
      "id": 7,
      "question": "1. světová válka",
      "answers": ["1914 - 1918", "1618 - 1648", "1939 - 1945"],
      "correctAnswer": "1914 - 1918"
    },
    {
      "id": 8,
      "question": "vznik ČSR",
      "answers": ["1918", "1968", "1919"],
      "correctAnswer": "1918"
    },
    {
      "id": 9,
      "question": "obsazení ČSR Německem",
      "answers": ["1939 - 1945", "1948 - 1968", "1968 - 1989"],
      "correctAnswer": "1939 - 1945"
    },
    {
      "id": 10,
      "question": "začátek vlády komunistů",
      "answers": ["1948", "1945", "1989"],
      "correctAnswer": "1948"
    },
    {
      "id": 11,
      "question": "nevydařený pokus o návrat k demokracii, obsazení země vojsky SSSR a jiných zemí",
      "answers": ["1968", "1986", "1989"],
      "correctAnswer": "1968"
    },
    {
      "id": 12,
      "question": "sametová revoluce",
      "answers": ["1989", "1945", "2000"],
      "correctAnswer": "1989"
    },
    {
      "id": 13,
      "question": "rozdělení Československa",
      "answers": ["1993", "1990", "1989"],
      "correctAnswer": "1993"
    },
    {
      "id": 14,
      "question": "vstup ČR do NATO",
      "answers": ["1999", "2004", "2014"],
      "correctAnswer": "1999"
    },
    {
      "id": 15,
      "question": "vstup ČR do EU",
      "answers": ["1999", "2004", "2014"],
      "correctAnswer": "2004"
    }
  ]
}
